墨西哥大毒梟親信紐約作證 爆前總統收1億美元賄賂

01月16日(三) 12:04

涅托（右）被指收受古茲曼（左）巨額賄款。（美聯社圖片）
綽號「矮子」的墨西哥大毒梟古茲曼涉嫌洗錢、運毒、綁架和謀殺罪名被捕，目前在美國紐約受審。辯方律師去年曾指，墨國前任總統涅托曾收受巨額美元賄款，惟遭對方否認。不過一名曾為古茲曼的親信周二（15日）在庭上作證時稱，涅托曾收受了古茲曼1億美元（約7.8億港元）賄款。涅托本人暫未回應。

案件於布魯克林聯邦法院續審，據檢察官稱，指證涅托受賄的證人西富恩特斯（Alex Cifuentes）是哥倫比亞的毒梟。他聲稱是古茲曼的得力助手及秘書，曾與古茲曼一起在墨西哥山區躲藏當局追捕兩年。他於2013年在墨西哥被捕，及後被引渡到美國，並於2016年向當局披露涅托受賄一事。西富恩特斯聲稱，涅托索賄2.5億美元（約19億港元），後就金額達成共識至1億美元，古茲曼透過朋友把錢帶到墨國首都墨西哥城交易。

61歲的古茲曼被指於1989年至2014年領導販毒集團西納羅亞期間，把大批毒品由墨西哥走私到美國，包括可卡因、冰毒及大麻，市值約140億美元（約1000億港元）。古茲曼兩度在墨西哥逃獄，迅即被當局抓回，在去年被引渡到美國，被控11項罪名。

涅托於2012年至2018年出任墨西哥總統，去年11月他曾與另一前總統卡爾德龍被指收受數百萬計美元賄款，惟二人雙雙發聲明否認。

攬炒

估唔到地方頭目有一億美金做賄款

咁全球最大黑社會可以有幾多錢呢咁

墨西哥一年過百億收入

屌呢個El Chapo 有錢到買起晒拉佢嘅墨西哥警察，最後要送到美國先完事，佢一生好似一部電影，由窮人種毒品變成毒梟領袖

其實佢可以成功運到美國已經好難
中間竟然啲警察冇比人買起/恐嚇到放人

諗起寒戰2 李家俊話比左5000萬劉傑輝

最正係宜家仲有律師幫佢辯護

據聞上海仔都有幾億身家

係彈丸之地賣白粉都搵到咁多，真不可思議

香港係主要毒品拆家活躍地 唔止陀地
好多外地都係借香港散貨運貨
間唔中有班毒人幫人運紀念品返香港然後暗藏毒品
幾億身家唔算係咩